\chapter{Dicionário de Projeto}
\label{sec-dicionario}

Esta seção apresenta as definições detalhadas das classes, descrevendo seus atributos e associações e servindo como um glossário do projeto. As definições são organizadas por subsistema, cada classe sendo apresentada em uma tabela separada. A coluna ``Obr.?'' indica com um ``x'' se o atributo é obrigatório (deve possuir um valor para se criar um objeto da classe).

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{PPG}.}
	\label{tbl-dicionario-ppg} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	nome & String & x & Nome único do PPG. \\\hline 
	sigla & String & & Sigla do PPG. \\\hline 
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Função}.}
	\label{tbl-dicionario-funcao} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	coordenador			& Booleano	& x	& Indica se é um coordenador de PPG. \\\hline
	secretário			& Booleano	& x	& Indica se é um secretário de PPG. \\\hline
	membro				& Booleano	& x	& Indica se é um membro de PPG. \\\hline
	orienta doutorado	& Booleano	& x	& Indica se é um orientador de doutorado. \\\hline
\end{longtable}


% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Regra}.}
	\label{tbl-dicionario-regra} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	data início 				& Data 		& x & Data de começo da vigência. \\\hline 
	data fim 					& Data 		&   & Data de fim da vigência. \\\hline
	doutorado					& Booleano	& x	& Indica se a regra é para orientadores de doutorado. \\\hline
	total						& Real		& x	& Valor total que deve ser atingido. \\\hline
	anos passados				& Inteiro	& x	& Quantidade de anos anteriores que serão avaliados. \\\hline
	pontuação periódico			& Real		& 	& Valor que deve ser atingido pelo periódico. \\\hline
	pontuação peródico restrito	& Real		& 	& Valor que deve ser atingido pelo periódico restrito. \\\hline
	pontuação restrito			& Real		& 	& Valor total que deve ser atingido pelo restrito. \\\hline
\end{longtable}


% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Publicação}.}
	\label{tbl-dicionario-publication} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	título					& String	& x	& Título da publicação. \\\hline
	ano						& String	& x	& Ano da publicação. \\\hline
	DOI 					& String 	& 	& Identificador de Objeto Digital. \\\hline 
	intervalo de páginas 	& String 	& 	& Intervalo páginas. \\\hline
	editora 				& String 	& 	& Nome da editora. \\\hline
	edição 					& String 	& 	& Número da edição. \\\hline
	série 					& String 	& 	& Séria da publicação. \\\hline
	volume 					& String 	& 	& Volume da publicação. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Veículo}.}
	\label{tbl-dicionario-venue} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	nome		& String	& x	& Nome da Veículo. \\\hline
	data início & Data 		& x & Data de começo da vigência. \\\hline 
	data fim 	& Data 		&   & Data de fim da vigência. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Periódico}.}
	\label{tbl-dicionario-periodico} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	ISSN		& String	& x	& Número Internacional Normalizado. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Conferência}.}
	\label{tbl-dicionario-conferencia} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	sigla		& String	& x	& Sigla da conferência. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Qualis}.}
	\label{tbl-dicionario-qualis} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	nome					& String	& x	& Nome da Qualis. \\\hline
	valor periódico			& Real		& x	& Valor da classificação Qualis para periódicos. \\\hline
	valor conferência  		& Real		& x	& Valor da classificação Qualis para conferência. \\\hline
	restrito				& Booleano	& x	& Indica se é um estrato restrito. \\\hline
\end{longtable}

% Tabela de dicionário de projeto referente a uma classe.
\begin{longtable}{|p{3.5cm}|c|c|p{8cm}|}
	\caption{Detalhamento da classe \emph{Qualis Vigência}.}
	\label{tbl-dicionario-qualis-vigencia} \\\hline 
	
	% Cabeçalho e repetição do mesmo em cada nova página. Manter como está.
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endfirsthead
	\hline
	\rowcolor{lightgray}
	\textbf{Propriedade} & \textbf{Tipo} & \textbf{Obr.?} & \textbf{Descrição} \\\hline
	\endhead
	
	% Especificar os atributos e associações da classe abaixo, substituindo os exemplos.
	data início 			& Data 		& x & Data de começo da vigência. \\\hline 
	data fim 				& Data 		&  & Data de fim da vigência. \\\hline 
\end{longtable}
